未收被捕通知 許智峯：放馬過來

節錄

未收被捕通知 許智峯：放馬過來

■民主派議員在主席台前抗議時，黃定光一度向許智峯出手。

【本報訊】警方昨拘捕六名民主派現任及前任議員，有傳拘捕名單包括另一民主黨議員許智峯，只是警方未能聯絡他。許智峯接受查詢時稱未收到任何通知，但已有被捕準備，直言「無畏無懼，放馬過來」。。。。。。。。。。。。

相關新聞：私人檢控遭干預 泛民原告變被告 建制派連環施襲 警方、律政司包庇

有傳警方拘捕七名民主派人士外，亦準備預約拘捕許智峯，許昨傍晚在fb發帖，指從傳媒口中得知在被捕名單，惟未收到警方任何電話或訊息通知，早前他到泰國領事館示威，警方也懂致電及WhatsApp聯絡，「這次我『被捕』，卻對我扣上無法聯絡上之名，實在令人百思不得其解」。。。。。。。。。。。。

建制勢出陰招通過譴責議案

港島總區刑事部警司陳永裕下午見記者時，被問是否會拘捕許時無正面回應，只稱拘捕行動仍繼續，不宜透露詳情。

不過，今次拘捕行動仍令許智峯面對DQ議席風險，因本周三立會將辯論譴責周浩鼎及譴責許智峯議案，原未必有機會處理許智峯譴責議案，但四名民主派議員周四要上庭，下午要缺席會議，令拉布人數減少，而目前民主派在立會只有21席，許按《議事規則》避席後，即民主派只夠票剛好守住關鍵三分一否決權，若主席梁君彥、建制派出「陰招」，包括剪布縮短辯論時間，將許譴責議案加速上枱，若到時泛民在議會內不齊人，許被DQ風險就大增。